\defmathtask[task=1211,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 28 Mar 2017}
\Large

Каждую минуту в одну бочку из крана наливалось \( 3 \)~л воды, а во
вторую из другого крана~---~2~л. В 12~ч в первой бочке было 21~л воды,
а во второй~---~54л. Определите, в котором часу в первой бочкеф было в
4~раза меньше литров воды, чем во второй.

% task text
\begin{solution}
  Через \( t \)~минут после 12~часов, в первой бочке будет
  \( 21 + 3t \)~литров воды, а во второй~---~\( 54 + 2t
  \)~литров. Чтобы найти, когда в превой бочке было в 4~раза меньше
  воды, чем во второй, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    4(21 + 3t) &= 54 + 2t\\
    84 + 12t &= 54 + 2t\\
    12t - 2t &= 54 - 84\\
    10t &= -30\\
    t &= -3
  \end{align*}
  Таким образом, в первой бочке было в четыре раза меньше воды, чем во второй за 3~минуты до
  12~часов, т.е в 11~часов 57~минут.


\end{solution}

\begin{answer}
  11~часов 57~минут.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
